【移民火星】Elon Musk 表示首批殖民火星者 可能死在火星回不了地球

早在數年前，Tesla、SpaceX 創辦人 Elon Musk 已有殖民火星的計劃，而在今年 1 月，他就於 Twitter 披露 SpaceX Starship 計劃預計 2050 年前送 100 萬人上火星。事隔數月，他也在一個會議中提及 SpaceX Starship 計劃最新進度，當中提到載人上火星不是問題，在火星定居生活才為大挑戰。

Tesla、SpaceX 創辦人 Elon Musk 近日在會議中提及 SpaceX Starship 計劃最新進度
他提到載人上火星不是問題，在火星定居生活才為大挑戰
他表示首批殖民火星者可能死於火星，回不了地球

Elon Musk 表示，載人上火星絕對不成問題，但在火星定居生活才為大挑戰，因此會與其他人努力計劃殖民火星大計，務求將人們在火星時，因太艱辛或意外死亡的風險減至最低，希望人們在火星都如同在地球上，能夠舒適安詳地離去。不過，要做到這一點的話，Elon Musk 坦言不容易，縱然讓人類在火星定居是他的終極目標，但例如改善大氣、水份回收、廢物處理、資源回收的物理化學技術、食品生產加工技術等都需要一一解決。

另外，每次可載多達 100 人的 Starship 載人火箭是如何對準火星發射，以達致最短途及安全的航程，以及載人火箭如何準確降落至火星表面等問題，都是人們到達，甚至殖民火星前都要有明確方針的。因此，Elon Musk 直言殖民火星是艱難及危險的，膽小者切勿考慮。首批殖民火星者也可能死在火星，回不了地球，當中有可能是真正的單程路。只是如果殖民火星大計真的成功，將會是至高無上的光榮。

Push